---
title: Siaran Pers ALDP menyikapi aksi kekerasan yang terus-menerus terjadi Di Papua
date: 2012-06-15
categories:
- laporan
- Aldepe.com
---
![200px-Juni_15_2012_Siaran_Pers_ALDP_menyikapi_Aksi_Kekerasan_Di_Papua.jpg](/uploads/200px-Juni_15_2012_Siaran_Pers_ALDP_menyikapi_Aksi_Kekerasan_Di_Papua.jpg){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** : Siaran Pers ALDP menyikapi aksi kekerasan yang terus-menerus terjadi Di Papua

**Lokasi** : Jayapura

**Alamat** : Kantor ALDP Papua Padang Bulan

**Jam** : 1 jam

**Hadir** : 
* Staf ALDP
* Jurnalis Media Cetak dan Elektronik

**Ringkasan** : 
* Masyarakat berharap pihak kepolisian melakukan pekerjaannya secara professional dan berani dalam mengatasi aksi penembakan dan aksi kekerasan lainnya. Tuduhan yang ditujukan pada kelompok atau pribadi tertentu harus disertai dengan bukti. Pihak kepolisian tidak saja mengungkapkan eksekutor dari berbagai aksi penembakan dan kekerasan lainnya tapi juga membongkar sindikat kejahatan berlapis yang selama ini meresahkan warga. Termasuk membongkar jaringan peredaran senjata yang diduga digunakan oleh eksekutor dalam menjalankan aksinya dan motif dari rangkaian aksi penembakan tersebut. Selain itu polisi juga harus memastikan adanya jaminan keamanan dan perlindungan bagi seluruh warga di tanah Papua.
* Di bagian lain, pemerintahan sipil (Gubernur,DPRP dan MRP) bersama tokoh agama dan tokoh masyarakat sebaiknya lebih peka dengan keresahan yang sedang dialami oleh masyarakat di Papua. Supaya masyarakat tidak menggunakan caranya sendiri untuk menyelesaikan persoalannya
* Untuk Informasi selengkapnya bisa di akses pada website kami [http://www.aldp-papua.com/?p=2984](http://www.aldp-papua.com/?p=2984)
